%! Author = HP
%! Date = 27.01.2020

% Preamble
\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
 \geometry{
 a4paper,
 landscape,
 margin=2cm,
 top=0.5cm
 }

\begin{document}
\title{Analiza czasowa sumatora sekwencjnego}
\author{Bartłomiej Mumot}

\maketitle

\newpage
\begin{center}
    \begin{huge}
           \textbf{Zapas czasu wyprzedzenia na rejestrze wejściowym}
    \end{huge}
    \vspace{1cm}

    \includegraphics[width=\textwidth]{screenshot/zapas_czasu_wyprzedzenia_rej_wej.png}
\end{center}

Dane na wejściu pojawiają się z opóźnieniem \textbf{3ns} po zboczu narastajacym zegara.
W stosunku do momentu wymagania danych określonego przez opóźniony o \textbf{2.614ns} sygnał zegarowy i o czas wyprzedzenia (\textbf{-0,036ns})
dane pojawią się wcześniej z zapasem określonym przez moment
dostarczenia danych na wejście układu (\textbf{3ns} po zboczu zegara) i czas ich propagacji przez ścieżki
układu do wejść rejestru reg\_subadd(\textbf{7.048ns}).
Zapas czasu wyprzedzenia na rejestrze wejściowych wynosi
\textbf{12.602ns} dla okresu sygnału \textbf{key[1] 20ns}.
\newline
\textbf{Zapas("slack") = Tclk(Okres zegara)+2.614 – (-0,036)-(3+7.048)}

\newpage
\begin{center}
    \begin{huge}
           \textbf{Zapas czasu wyprzedzenia na rejestrze wyjściowym}
    \end{huge}
    \vspace{1cm}

    \includegraphics[width=\textwidth]{screenshot/zapas_czasu_wyprzedzenia_rej_wyj.png}
\end{center}
Czas propagacji na ścieżce pomiędzy przerzutnikami wynosi \textbf{2.941ns}, zegar jest opóźniony o \textbf{2.614ns}\\
Zapas czasu wynosi Tclk - 2.941ns - (-0.036)(czas wyprzedzenia) = \textbf{17.095ns}

\newpage
\begin{center}
    \begin{huge}
       \textbf{Zapas czasu przed wymaganym momentem dostępności danych na wyjściu układu FPGA}
    \end{huge}
    \vspace{1cm}

    \includegraphics[width=\textwidth]{screenshot/zapas_czasu_dostepnosci_na_wyjsciu.png}
\end{center}
Czas propagacji na ścieżce pomiędzy przerzutnikiem a portem wyjściowym wynosi \textbf{6.084ns}, zegar jest opóźniony o \textbf{2.614ns}\\
Zapas czasu wynosi Tclk - 2.614ns - 6.084ns - (1ns)(opóźnienie wyjścia) = \textbf{10.302ns}

\newpage
\begin{center}
    \begin{huge}
       \textbf{Zapas czasu podtrzymania na rejestrze wejściowym}
    \end{huge}
    \vspace{1cm}

    \includegraphics[width=\textwidth]{screenshot/zapas_czasu_podtrzymania_rej_wej.png}

    Po zboczu zegara zatrzaskującym dane opóźnionego o \textbf{2.614ns} sygnału zegara należy
odczekać jeszcze co najmniej \textbf{Th (0.266ns)} zanim mogą się zmienić dane opóźnione na wejściu
względem zegara o \textbf{3ns} i propagujące przez układ do wejścia danych rejestru
\textbf{6,804ns}. \\
\end{center}
    Zapas czasu wynosi (3 + 6,804)- (2.614+0,266) = \textbf{6,924‬ns}

\newpage
\begin{center}
    \begin{huge}
       \textbf{Zapas czasu podtrzymania na rejestrze wyjściowym}
    \end{huge}
    \vspace{1cm}

    \includegraphics[width=\textwidth]{screenshot/zapas_czasu_podtrzymania_rej_wyj.png}

    Po zboczu zegara zatrzaskującym dane opóźnionego o \textbf{2.614ns} sygnału zegara należy
odczekać jeszcze co najmniej \textbf{Th (0.266ns)} zanim mogą się zmienić dane opóźnione na wejściu
względem zegara o \textbf{2.614ns} i propagujące przez układ do wejścia danych rejestru
\textbf{1.22ns}. \\
\end{center}
    Zapas czasu wynosi (2.614ns + 1.22ns)- (2.614+0,266) = \textbf{0,954‬ns}

\end{document}